H7N9翁曾到瑞和街買雞 雞檔主憂生意跌三成

昨晚確診感染H7N9禽流感的70歲男患者，上周曾到觀塘瑞和街街市附近購買冰鮮雞。東網記者今早(30日)巡視瑞和街街巿，有活雞檔檔主表示，擔心事件影響生意，亦有市民表示不擔心，稱仍對香港檢疫制度有信心。

患者報稱未有進入瑞和街街市，但街市活雞檔檔主葉先生仍擔心事件影響活雞銷情，他稱每年香港都有禽流感個案，令部分市民抗拒活雞，雖然未知患者是在本地抑或內地感染，仍擔心事件令生意下跌兩至三成。他又認為，活雞是經過檢疫才能出售，希望市民不用過分憂慮。

街坊梁太認為，今次屬個別事件，對香港的檢疫制度有信心，故過時過節仍會繼續食雞。李太則指，平日多數食活雞，煲湯則會買冰鮮雞，她直言，「食得你就唔好擔心，一係你就唔好食」，故不會因今次事件而減少食雞。另一街坊吳女士指，平日很少買雞食，故不擔心受影響。

食環署表示，今日已在瑞和街街市的活家禽攤檔採取環境樣本，作禽流感病毒測試，結果顯示對禽流感病毒呈陰性反應。而該街市的活家禽檔衞生情況滿意，並無發現有違規處理活禽的情況，附近有售賣冰鮮家禽的新鮮糧食店亦無違反持牌條件。

樓主做乜瘋狂狙擊瑞和街？

咪再串世青，我搵人打你

世界情色王未能到瑞和街比武 宇城飛憂牠食物中毒

收皮啦肉酸

世界情色王表示 ，擔心自己受傷，因此粒水

好悶

推

屌你條仆街一次抽兩個

肉酸好陰濕

樓上是粒狗

世清係我隻狗